# Pendahuluan
	- GS merilis metrik 2021:
		- tujuan
			- an easy way for authors to quickly gauge the visibility and influence of recent articles in scholarly publications
		- basis perhitungan -> jelas bahwa metrik ini masih berbasis jumlah sitasi
		- apa bedanya dengan metrik lain ->
			- Journal Impact Factor [[JIF]]
			- [[Cite score]]
			- [[Scimago Rank]]
# Metode
	- [[Panduan]]
	- Tautan ke situs web https://scholar.google.com/scholar/metrics.html#metrics
	-
# Analisis
	- ## total jurnal
		- plot h5-median vs h5-index
		- ![2021_08_04_GS-metric-h5plot.png](https://cdn.logseq.com/%2F1088f16d-6725-41d9-afce-24ee44c61c4f0174c231-f92b-45ba-b289-500a00d2fc0e2021_08_04_GS-metric-h5plot.png?Expires=4781623775&Signature=kRRqdd01ZE1XSogpjPgePQ3zvIB3A5Pb5YwIlrqgpTERJVh8HNrm-bEYr7640uoManrDMk9OGhuC6TcaCmag~UM6WQl5n6WVQPXCzRG6jj2GTHzxY9lQWFRk5R6r839bVhss6YM0D6zrqstTEJxzycBjSCKwA4r9AeWG7v19zjW1ZOKIE33BmAL5fkBAlB2I6Iu0wbw-UZzLeV-r0I6VLyaqRvyTOynrh8cBJwcv6kBeNUmeI0M9-vGeduHYLbSOFl4ahqR7fiA-MpHRmf6WQv4L7A-c8rRBQf7AeFYBMI5BhymNVEE4lminVjseya-48ea~T3pfjWOSXGz0AY4Ysg__&Key-Pair-Id=APKAJE5CCD6X7MP6PTEA)
		- 100 jurnal EN berada di atas 1000 jurnal non-EN
		- ![2021_08_04_image.png](https://cdn.logseq.com/%2F1088f16d-6725-41d9-afce-24ee44c61c4fc0c6339a-1375-401b-9a37-4d666553662f2021_08_04_image.png?Expires=4781634407&Signature=YmOreOUuUzOyLIfQNjjB2nrcdWJ5ivv9gyxOnO4B8pIElegX8UMgj3UST8OjHulnMa8u7PPv8JEmxJAIh3TdP4PZ6pPNJ68wmyq59CK4MoLeWu8GuXMgnctSfUuXqJJrB2iCcXpgQFl5nIBHSb0taAAjqXO~q-cT1FO-4eWVK~3PFvrN422sLbGMGFszlRDOH5oGv5maak4S3H0LX-i~DJCEi8OpyNGf4H8YX8wkenlXAgC1jlmDvRrzChy9INSVSSw1c4co~NjDu46B8jdE3O3f9vKitY03J6u7yj8sZ~IU1ZuQ7I2uqRiinwSnrccoIroWT6XtL18uTP~MEkW31Q__&Key-Pair-Id=APKAJE5CCD6X7MP6PTEA)
		- grafik yang sama dengan label nama jurnal teratas. #scicomm #responsiblemetric (ada Nature, Lancet, Science, New England jo Medicine, IEEE Conference)
		-
	- ## total jurnal dipisahkan berdasarkan kategori
		- kemudian mari pisahkan berdasarkan kategori ilmu
		- ![2021_08_04_image.png](https://cdn.logseq.com/%2F1088f16d-6725-41d9-afce-24ee44c61c4f89bfd05c-4121-49a0-8f65-1ef621eb85d92021_08_04_image.png?Expires=4781634239&Signature=OQ7Dxt8w8zU4lhSEA8vAo82Wwz2JqyO22rBzylf5Be2jAAs4ulCUzmw33mEwex-Nq2FysFr4nsn1Kyb15iRtUJNsxdGafLKXguEKJ1nr-LzTumBueRwpAS-2Xh4kLhRqzLQughHfyektaThBTkcE6VnRrtL5mHB0IdggL8MFvPojofAJh8SlVXlUFkVLYbg183SKKFZP5L9aTBQTZUV9ClDvhCePYDPd9l8-crabdAp4Zyg370oy0lapACcuPEYTLE97uRg63WUADlm6wb2fqVbRDmIcB9G63K7Yi-mdY0pULXn8jKjNzdEMMKfDgjR3YIbPni1EoUbfNwAGgm1Dvw__&Key-Pair-Id=APKAJE5CCD6X7MP6PTEA)
		- Grafik yang sama dengan warna = kategori ilmu. Kuning ->HMS (Health-MedSci). Merah muda -> LES (Life-EarthSci). Hijau -> ECS (Engineering-CompSci). Jingga -> HLA (Humanities-Literature-Arts) #scicomm #responsiblemetric
	- ## jurnal kategori life-earthsci dipisahkan berdasarkan sub kategori
		- Sekarang mari kita pisahkan kategori LES (Life-EarthSci) menjadi sub kategori. #scicomm #responsiblemetric
		- ![2021_08_04_image.png](https://cdn.logseq.com/%2F1088f16d-6725-41d9-afce-24ee44c61c4f0e6dbed2-089b-43f5-8f02-7991207a72912021_08_04_image.png?Expires=4781634158&Signature=f78PWkdetPD18cMlhUNM2J5SrVLhrkzboDjkZZzJ8gFnM0UKYcLSUxK1ianzwaG5CACQd15TY2ZyLpBAReIUsgbUZ6X1fqb4qJJCBTNeJc6GI9RXSbPs8z43ztHk7m~97GVyUDVQjIcw~fagjHUtZHc6y1KTuzmhghks-DCHXA6dZ8znzLwRjkxVWJx5wR-ulLms8cccvroKTyqfc36hQmYOUybFeznOsjKwd6F-Rq14yN0hpCmGSWB-hyP9-EtycubthczDO1jV5zLfRS-gO61TCxC-NVn7KUtuBiZxDfpeE4mqtlFUwwtwxBqVOn0B0TtEB9UkqZ~8YYUcFiQkKg__&Key-Pair-Id=APKAJE5CCD6X7MP6PTEA)
		- 4 jurnal teratas: Nature, Science, Nature Comms, dan PNAS. Seluruhnya masuk sub kategori merah muda (lesg/life-earthsci  general) dan jingga (gm/geochem-mineralogy) #scicomm #responsiblemetric
		-
	- # References
		- https://scholar.googleblog.com/2021/07/2021-scholar-metrics-released.html
		- https://link.springer.com/article/10.1007/s11192-018-2859-7
		- https://www.researchgate.net/profile/Xiangdian-Chen/post/Which-source-is-your-best-choice-to-find-a-journals-impact-index-and-rank/attachment/5fa14ee9e66b860001ad03a1/AS%3A953766312423424%401604407017069/download/A+Google+Scholar+h-Index+for+Journals_asi.20953.pdf
		- https://harzing.info/download/hjournals.pdf
		-